---
title: Créer une réservation d'article via l'API
description: 
published: true
date: 2022-03-01T17:27:36.894Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-03-01T17:27:36.894Z
---

# Créer une réservation d'article via l'API avec Postman

> Postman est une plateforme permettant d'utiliser une API. Nous l'utilisons ici pour simplifier les appels à l'API de Dokos.
> https://www.postman.com/
{.is-info}



1. Créez un nouvel onglet
2. Sélectionnez le type d'appel `POST`
3. Entrez l'URL de votre site suivi de la ressource que vous souhaitez créer: Item Booking (Réservation d'articles)

Exemple: `http://localhost:8000/api/resource/Item Booking`

4. Dans la section _Headers_ ajoutez les deux clés/valeurs suivantes:

|KEY|VALUE|
|---|---|
|Authorization|token [clé publique]:[clé privée]|
|Content-Type|application/json|

> Vous pouvez récupérer une clé publique et une clé privée associée à un utilisateur en allant dans ses paramètres utilisateur; section Accès API.
{.is-info}

5. Dans la section _Body_, cochez _raw_ et ajoutez un objet contenant les valeurs qu'on souhaite associer à notre réservation:

Exemple:
```
{
    "item": "Salle de coworking",
    "starts_on": "2022-04-01 08:00:00",
    "ends_on": "2022-04-01 18:00:00",
    "user": "roslynlepicier@armyspy.com"
}
```

> Seuls les champs `item`, `starts_on` et `ends_on` sont obligatoires, mais il est possible d'ajouter une valeur pour n'importe quel autre champ disponible dans le document.
> Pour connaître les champs disponible et leur caractère obligatoire ou non, il suffit d'aller dans la liste de Réservations d'article et de sélectionner Menu (...) > Personnaliser.
{.is-info}
